[威士忌4] 有無飲開都入黎吹兩咀

個格式係沿用久米仙巴打開既
上個post 冇申報番唔好意思
我唔打算自己整一個 會將久米仙巴打 既格式改一改下

完全未飲過Whisky ，唔明有咩咁令人著迷既可以睇下小弟既文章：
點解唔試下威士忌？

Basic knowledge基本野
1. 威士忌達人的威士忌學苑
2. 關於威士忌 書上沒教你的事
3. Maltmadness Beginners’Guide
4. 關於威士忌不可不知的十件事
5. 漫談威士忌品酒技巧
6. THE MURRAY METHOD
7. Whisky Q
8. 威士忌 從零開始
小弟(久米仙巴打)開既Page，自己都係新手慢慢學緊，好明白新手係好需要幫助先入到門，就將自己學既野寫出黎比人睇，循序漸進咁一齊學野，亦都會整合人地既資料同文章去比讀者。

Q and A答問大會
Q: 新手入門，想識多D又無從入手?
A: 個人建議: 一開始唔知自己鍾意飲咩口味既朋友，可以去朋友到痴酒飲下，等朋友Guide住你飲。冇朋友咁點算？可以自己去Ginger(Whisky Bar)試Beginner Set，連埋加一都係132$就試到3杯入門級酒，講緊係8-12年左右既貨色。去酒鋪試酒，好多酒鋪都有開左幾支酒係到比人試，唔洗錢試，如尋麥、威紅、鴻源、億升、the raremalt等。一開始對比唔同風味既酒黎試最好，一杯Sherry風味，一杯泥媒風味，好易就聞到個分別。所以自己買左幾支係屋企飲既朋友，一定要買一對聞香杯，對比自己既酒黎感受個分別。

Q: 新手入門飲邊隻好?
A: 以下係樓主個人推薦，先試多D唔同風味去搵自己岩飲咩味
花香: TTL Bourbon, Glenmorangie Original, Glenfiddich 12
雪莉(Sherry): GlenDronach 12, Macallan 12, Balvenie 12 Doublewood

下面就重口味小小，有正露丸，醫院味，煙味同碘酒味，一開始唔建議試
海風┼煙燻: Talisker 10
煙燻泥煤: Lagavulin 16, Ardbeg10, Laphroaig 10

Q: Single Malt Whisky同Blended Whisky有咩分別?
A: Single Malt Whisky係指用一間酒廠出產既麥芽威士忌裝入樽既威士忌，並唔係指用同一種麥芽製成既威士忌，代表之一: Macallan 12。Blended Whisky係用唔同酒廠出產既威士忌調合而成，而用於調合既威士忌原材料可以係唔同穀物，如大麥(barley)、裸麥(rye)、小麥(wheat)、玉米(corn)。代表之一: Johnnie Walker

Q: 點解聞唔出人地酒評寫咁多種味?
A: 唔洗急，新手一開始未必咁快就認到咁多種味，可以透過聞多D唔同既味去訓練嗅覺。最緊要信自己個鼻，唔好信晒其他人既酒評，咁樣冇意思。

Q: 用咩杯好呀?
A: The Glencairn Glass最大路，不過好多大酒鋪都係賣緊仿製，正板係杯底有The Glencairn Glass字樣，個人覺得尋麥賣得幾平，尋麥同威紅都有好多杯款。
The Glencairn Glass

Riedel Hennessy Cognac Glass

聞香杯

Q: 其實點分泥煤味同smoky ?
A: 自己入去睇，文章實在太長，轉載自WSD酒訊雜誌70期2012年4月號:

Q: Whisky Tasting Event係點樣既?
A: 見小弟(久米仙巴打)PAGE既一個POST:

Q: 點保存威士忌?
A: 打直放係室溫、唔受太陽照射既地方。不時倒轉支酒濕一下個軟木塞，免得木塞乾到爛。另外再保險小小，可以用保鮮紙、無酸膠紙等封住樽蓋至樽頸位。

酒評網
參考下就好，始終有D酒評係商業化左，屎水都可以寫到變神酒
Master of Malt
The Whisky Exchange
Sipping Malt
醉死夢生

有賣Whisky既不同鋪頭
請各位自行格價，因為賣價落差真係好大，唔好太急買酒做水魚。
利申：樓主做過水魚
實鋪:
樓尚鋪 尖沙咀
廣益堂 荃灣楊屋道
民安酒藥 深水土步九江街 (好多款都正常價, 只有一部分平,冇大家講得咁抵)
世光酒藥 深水土步北河街
威紅 屯門
億升 &#35264;塘
偉成 (好多鋪自己睇)
Caskell 尖沙咀 K11
The Rare Malt (新開，觀塘)
君酌酒館 (新開，銅鑼灣)

Facebookpage:
尋麥 (太子有店)
Whisky Lovers (葵興有店)
The Rare Malt (觀塘有店)

Facebook group:
一手/二手酒買賣區
Whiskypeer威士忌伙伴交流區
WhiskyOak WhiskyOak&amp;#8206;
香港威士忌交易所 Hong Kong Whisky Exchange
香港蘇格蘭威士忌交流區

BAR
之前有POST入面既巴打提過仲好詳細，可以入去第1頁睇番

1. Ginger 上環
2. Club Qing蘭桂芳
3. MALT Whisky Bar上環
4. Tiffany's New York Bar 尖沙咀
5. Stockton 蘭桂芳
6. Mizunara: The Library 灣仔
7. Butler尖沙咀
8. Nocturne 上環

其他
呢排Whisky活動 如試酒酒會:

(個page 其實好耐冇update 過d event)

我自己(汝亦知射乎) 整左個專搵event

於PAGE內長期頂置

六月威士忌活動(不定期更新)
06/06 Glenfiddich & The Balvenie tasting event (張記)

08/06 Irish whiskey tasting event (Caskells)

09/06 勝記海鮮 粵菜crossover glenmorangie

10/06 Club Qing Caol Ila 高年份 tasting event

詳情可向我個fb page 再望一望d event 詳情(不定期更新)

巴打提過用黎沖Highball用既Soda
泰國玻璃樽梳打水 (平靚正)

Highland Spring (依隻係蘇格蘭水 蘇格蘭水配蘇威應該比其他夾D 都係7蚊支)

選酒神器

搵到呢樣幾好玩既野，叫選酒神器
自己(久米仙巴打)揀好咩口味、價錢、產地等
佢會幫你filter一堆可能岩你心水既酒出黎

價錢係台幣＋台灣價，係香港就唔係咁既價位

上個post

[威士忌1]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌2]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌3]有無飲開都入黎吹兩咀

小弟個page 專update 香港各地event 用

想望下有乜event 依度幫到你

之前個post
有個telegram gp
巴打另外亦想傾威經都可以入依度join
新老手都歡迎

其實第一頁d 野都係比大家知d 基本資料
如果巴打想品威士忌 深入少少認識一下既話
不妨留意第一頁既info

沙發留名

留個靚名先

Hello

留名先

新手l多次m

今日開

呢排食緊Zoloft唔飲得酒
咁梗係有靜雞雞飲少少

之前去蘇格蘭跟人飲過仲帶左隻杯返黎...果時以為好貴隻杯一直得過擺字
追完post 先知入門級幾百有, 岩岩走左去買支Glenfiddich 12 試試

鹿12真係無咩特別
BTW留名

各位晚安

試就緊係入bar試

Lm

Tomatin未飲過 聽講好野黎

香港嘅酒吧

推

日本

信濃屋有隻包桶 tomatin 10 唔錯 好野黎

無聊scroll 翻去第一頁 Safe 是咪已經公認負評左 完全唔上 bar list

新手留名

John Jameson

愛威?

依家多左機會飲威飲少左好多葡萄酒

邊間?
唔識
bar 我唔太識

在皇后大道中，就到上環。

有機會既話咪去

我自己落到中上環都自動導航去左 Ginger 吸精都係去過三四次

窮撚唔敢落吸精

我自己多數 half shot 想試多d

exactly
好似唔太吸引
上次去club qing 都係因為 佢多包桶

佢d 包桶真係好撚平

我連射程範圍都唔敢行埋去

依加飲緊glenfiddich 枝過IPA筒嘅實驗酒，玩味性幾高

xx好飲過ipa
ipa個尾有d苦

我覺得麻麻地, 有d木桶雜味, 個尾真係有小小啤酒苦味 (純粹個人唔鍾意啤酒,勿插)

cant agree more

其實仲有冇啤酒桶威岩玩

我見支秩父太撚貴

未試過XX，有機會試下先
不過覺得IPA 依枝幾得意，同朋友一路吹水一路飲好似飲緊啤酒咁，但個finish同after taste 差咗少少

Säntis malt有支啤酒桶
我覺得ok

烈酒個尾苦好難頂

其實個Bar list 係以前高登一個叫ABSOLUT既巴打 (明既就知邊個) 寫先

又啱，不過我唔係飲過好多款，想試多啲

原來記錯
都係久米仙寫

又中多支Laphroaig 15舊版

我有支Laphroaig 14年 IB

做緊research 去東京 信濃屋好似冇乜野岩買

雖然你地公認負皮,不過有無巴可以講下佢點差法?

我執左兩枝

之前巴打講支samroli islay blended malt係咪個支？ 我都好似見到

唔怪得話laphroaig
我睇少少info都係寫南方廠 乜柒 王子最愛

王子最愛已經cfmed

太貴真係唔捨得開黎飲
平時會同屋企人同朋友摸下酒杯底
有咩好推介？

shot glass

巴打偏好甜美順滑啲嘅威？

睇你飲完岩邊支？

我又稔起某段片

jam ?

渡假屋，唔係成日住，冇咁多杯，唔好怪我啦，有時用紅洒清洒杯

我飲威會攞埋杯

其實唔難 聽日我有威聚
都係自己帶杯去

不過有時喺街都係用short glass ，所以喺街唔帶啲咩貴野出去

太多人，又咩酒都飲

就算喺屋企都冇無用威士忌杯，因為未去到太有研究
宜家開始愛上，所以想上黎請教大家

買左隻聞香杯先
威士忌/烈酒唔係齋飲

百富尼17是咪停咗産？

屈臣氏梳打水
平平哋買玉泉好過啦

你講double wood定sherry oak果支？

今晚轉下口味，飲老地

朝早post一post先 仲有好多免稅店版想買

買左支gold & gold武士頭黎攞

哈問錯咗 唔係百富尼，富特尼先啱

17供應到2018年第二季

支einar真係擺下好啦

老地即係乜?

老白蘭地
or 老干=老干邑

ginger

你落？

我以為你落

ginger有干邑咩？

咁冇野la

有次喺ginger 飲過30年（好似係）白蘭地好正

應該唔係成日有老地

冇錯

今日好多人有好多聚

happy friday

第一支雅文邑

nosing加應子，幾得意

第二支百事吉

個nosing好膠好天拿
不過入口我鍾意多過支雅文邑

意大利老地
40-50年代

個nosing似美波
creamy，雲尼拿，唔似老地

其實最後三支suppose最好飲，但我已經wingwing地

係唔係好難飲 我見特別版先買下 都冇諗住開黎飲

踢完ball 宵夜
煙燻唔算強 但果味好夠 20年酒好易入口 正野

飲完four oak
聞落laphroaig同少量木味 一般般-麻麻地啦

飲落好水 既感覺

睇人講有幾難飲 原來唔係想像中要吐出黎

飲落極淡味feel

巴打會揀 quarter cask 定佢

有冇人覺得新版Bowmore 15 18 唔太掂

好明顯啦

有時飲得多 cask strength, 再翻番去 40 43 abv 都別有一番風味
呢期鍾意 King Alexander 同 老納 16
早幾日喺新宿1300円飲左杯山崎 18 久違嘅甜美真係

15唔鍾意
但18好正wo

laphroaig d平價ob都係唔多掂

點評: 唔係屎水 但冇優點

新手留名學野

過關時膽粗粗買左呢3枝, 作為新手應該從邊枝入手/口, 麻煩巴打們比小小意見

bowmore果兩支都正

飲triple wood先
之後bowmore 10 & 15

我覺得15好
舊15 好飲d

15真係咁難頂? 巴打可唔可以分享下?

依d 係機場版

所謂既舊15 係普通版15 唔係唔出

我仲未飲過機場版

巴打 之山出TRIP返黎買既

根據之前另一位巴打提議, 我應該開左枝TRIPLE CASK先, 最後先開枝15, 到時再講講呢枝15有咩感受

我知佢唔係唔出 純粹懶想打少個字

台北有無咩地方推介買whisky?
遲d 一個人去台北會周圍飲，買就仲未有心水

慶醇，唔買都行下

bookmark左，次次去旅行有機會都買一支

值得行下

台北 Bar tender 介紹

橡木桶多數行貨同普飲或者禮盒裝
有d價錢好平
不過特別野/ib就冇乜

買左呢隻， 沙田home square

依隻杯係有屈入去 但唔係好多wo
我諗nosing 方面唔係點好...

幾錢？

幾時出發?不如一齊落Bar

我下星期(定今星期?)六 去東京 留定肚飲威

180

間野酒貴
連d杯都咁貴

Yes , 費鬼事搵

其實呢隻同$12店d杯分別唔太大...

想買隻有腳嘅聞香杯，有無推介？

睇下呢隻岩唔岩
下面果間好多酒杯揀

如果$12做到咁薄就正！

Glencairn 都有出一款同呢隻shape 差唔多⋯分分鐘加埋運費都冇咁貴

依家講緊個作用........

依D cognac glass 都唔錯 其實頁頭有寫 不過應該冇人睇

Glencairn "Canadian" Glass?

好似話專飲加拿大威 但未試過

威杯唔同wine 杯
wine杯就應該要薄身
但貴嘅水晶威杯係好厚身

你頭頁應該加返邊度有得買

支18 px oloroso cask OK 丫

15唔岩好正常，出青瓜，finish都比較青
但10同18都好高質
不過bowmore愛好者未必鍾意
因為冇左梘味

沒錯 的確唔夠Bowmore
feis ile Bowmore 19

作為一個好怕bowmore陣梘味嘅，就好鍾意支10同18

其實有睇架，不過唔記得咗

大家對tomatin點睇

我未飲過 但又發覺冇乜人講佢

飲過支whisky live唔錯
其他有飲過一兩款，不過冇乜印象

你叫我講有乜特別我講唔到

前排見佢出five element 又冇人入貨 又冇人賣

澳門免稅酒有咩值得買？
有冇Balvenie 14，鐘意飲清d

你要清d即係乜野意思？
飲落好淡 ?

smooth

哦 bruichladdich classic laddie 值得一試

其實tomatin香港有行貨，但真係冇乜衝動去飲

anCnoC?

之前有緣飲過支IB 20+年份
我覺得M10 仲好飲過佢

今個星期去澳門望下

夠smooth同 creamy 有d 似奶牛油既feel

有咩12 重奶油味？

今晚開埋枝BOWMORE 10, 好飲到不得了

枝百富12唔係唔好飲, 不過有比較之下, 我鍾情於BOWMORE10 多少少

D杯邊度有得賣

你講邊隻？

btw，我終於知呢支酒係邊個包桶

第一頁果d聞香杯

你去買威士忌嘅舖頭，基本上都有
如果唔想煩唔怕比貴d，可以去watson'a wine

翻工悶死

忙到尿都唔得閒痾呀我

巴打加油 好快又飲威

呢排都冇乜mood飲

新手報到

飲過響，黑牌同jack，覺得響名過其實，唔啱口味

黑牌反而覺得幾正

正在邊

對比響，入口唔烈，飲落去喉嚨有一陣暖流留喺度，印象都幾深刻

響就烈得嚟有小小蒸發feel，我麻麻地

響入口烈咩？出名柔和順滑喎

我個人覺得唔順

好

飲完枝 Dalmore 12, 買左枝Glengoyne 12 未開, 唔知大唔大分別

btw, 有冇d油d既推介

Laga 12 16?

基本款黎講，glengoyne算幾油下
你試左先

宜家仲意玩舊日威，平，好飲，變化大

not my cup of tea

平？

分身？

會精神分裂

我反而仲意，每一啖都好有變化，好順好滑 ，新酒剛烈好多，第二種玩法

某d suntory blended幾舊水就有

痴線，唔係啦，我岩岩先望到

對我黎講太薄，同唔夠力
不過我係重口味人士

近排好仲意支Super

邊支？

新人留名學野
唔識飲，淨係中意旅行時買覺得靚既番黎

威呢家野一定要實戰

前幾日先飲過金花山崎12 唔覺得同現今山崎12有乜特別

靚label唔會好飲d

不過若果我心血來潮冇目標咁買威
我都係睇標先

因為懶，買左啲威士忌書但無睇，所以只能靠眼睛，睇到中意就買，幾舊水貨仔果啲

威書可以了解下d釀製過程就得，brand果d可以唔使咁上心
之後其他就靠自己飲

好，等我追下post先

有冇人試過Glenfiddich 30? 心郁郁想買好耐但係幾千一支

依d 真係不如自己試過先買好d...(如有)

泥媒味入門級可試邊枝? 好似話唔是個個鍾意

去bar 一野試lagavulin/ardbeg/laphroaig 就知岩唔岩飲啦

好難搵到嚟買 更加難有機會試到 所以先想問下有冇巴打試過 支21紅盒幾好
同埋都好好奇26同30到底差幾遠

唔提bowmore 算點先而家

同樣價錢我會建議搵支靚嘅 IB 酒

落bar試

ib唔係個個中
始終ib好多時係ob飲悶左先去玩

對我黎講，計埋價錢，ardbeg10係冇得輪

好順，好厚，好有花香蜜味
唔貴，四百幾

屋企，唔好相認

Super?
這些連日本人都只是拿來沖highball咋喎

laga 16 ardbeg 10 咁既價 真係抵屌

因為夠厚甜丫嘛，口味既野，人人唔同遮

其實日威所謂性價比高(響，山崎，白州)o個堆 都升價升到好難再講 新手入門 同平

平o個堆nas highball 用多過直飲

當然唔係指樓上o個支 我冇買過唔清楚

樓上那支都係呢類

當然只係我個人意見

今晚飲埋佢

Balvenie double wood, triple cask愛好者留名

巴打收埋好多好野

咁依支又無甘衰，依支okay ga . 自問都飲唔小，依支性價比高，不過口味既，人人唔同，所以都無咩所謂啦，我覺得最緊要岩飲抵飲遮

林一峰.jpg
咁又其實都冇正確答案既.
o岩自己都係其一
飲完覺得值得就係其二

我講talisker 岩我飲 都有人話smoky 威 邊係人飲既

煙三文魚味
發毛書櫃
焗臭課室書枱味

有d 野唔岩就唔岩
何必要適應
一試冇痛苦

bowmore 唔算重peat 既

但有d人唔鐘意太重peat
bowmore 都係好選擇

其實好多人話octomore重peat
但反而我飲過4,5支ob都係超高平衡度

我最唔鍾意嘅威之一

我飲過呢支，對我黎講就係奶油，香，滑，順
但滿足唔到我

因為無peat味？
D香蕉菠蘿味幾得意吖

唔關事，我都係波本愛好者
但好多mortlach浸木桶味同d熱帶水果味拎唔到平衡
變左力架味

octomore 標示極高peat 其實係講緊d malt幾多ppm

唔代表整出黎飲既感覺好重peat....

前面隻cutting glencairn 杯wo

隻杯好睇唔好食

High天feel
個樽話refill sherry, 但我都唔覺有sherry味

講起杯，我隻騎呢杯

norlan glass 太貴 冇追住買

講開杯，呢隻贈品杯唔錯

叫朋友係英國買，一對$400. Nosing 真係有好大分別，味道一啲啲，未咁又功力分到甘細

有

refill 2次又係refill 99次又係refill
阿嬌都係處

我超憎

有咩特別？

聞方面話會好d 咁我唔清楚

但我睇落就覺得唔比手心整熱杯威
依個重點明顯d

依個杯真係要compare一下先知 龍與鳳

咁高腳聞香杯解決左

其實我自己都覺有時飲落去有分別，個味道好似集中啲，大家有機會一齊出來試下

距入面有小小紋路，好似係加速杯酒既氧化，飲落去酒精味無甘重

同飲落下酒精味無甘重

其實本身係酒精味重嘅酒我會先飲少少
再慢慢飲飲佢個變化

每個人飲都唔同嘅

半分鐘左右一啖

我通常20ml飲成晚

agger 20ml夠玩1hr

唔知係咪飲得太多, 上面口腔d黏膜傷左 sosad

應該唔關事
你食得熱氣野多ja？

黎緊去日本想買余市15同響21
請問有冇人知宜家市價大概幾錢

同香港差唔多

另外想請教下，想要後勁強，入口唔甜，有咩日威選擇？我睇過下味道暫時覺得好似余市好似比較適合。

畢竟我鍾意蘇威果隻味，有甜味既酒個人都唔太鍾意。

余市15 好似都成1500-3000蚊wo (冇留意價位)
老實講性價比奇低

talisker 25 都買到

我見去開日本所以想試下日威
同埋平時係香港我都唔係咁捨得洗錢

日本買蘇威又平過香港,又多款,買蘇威把啦!

買蘇威啦 如果好想試咪落bar 試囉
真係要買日威可以去Hasegawa 試下手氣

咁請問差唔多價位有冇咩蘇威推介？
比較鍾意木桶/煙燻味，後勁強
去到我再比較下

果間我都想去睇下
當初就係希望會正價買到靚既日威

差唔多價位你指 1500 - 3000?

而家冇正唔正價㗎喇 正價就係我地嘅炒價

係，或者4000左右都得，因為本身諗住買兩支日威
因為本身諗住買兩支日威
如果日本都買唔到「正價」日威就真係有D失望

日本買蘇威都平

talisker 30啦
中晒煙燻，木桶，尾韻強

高年份 Caol Ila / Longrow 加支特別的嘅日威囉
Hasegawa 有酒廠版余市，sherry&sweet, peaty&smoky, vanillic&woody 嗰堆

caol ila已經歸類為peat

多謝咁多位巴打
已經記低晒，去到會比較下

飲左唔同種類既WHISKEY (主要12年款 同埋 大大小小日威)
發覺百富DOUBLE WD 12年最岩自己
另外試下隻 Balblair 2000 都類似幾好
鐘意奶油 花香味 有冇D咩平野推介下

ardbeg 鱷魚( 搵到先算la )

1500-3000 我講係hkd
日本冇可能有正價

我知係HKD
希望搵到岩心水既威士忌

試下caol ila unpeated law....

好
到時係HASEGAWA度試，之後買支岩心水既

乜咁岩
我都就去東京

汝射巴 我上個禮拜東京翻

有冇whisky shop /bar 推介

bar 諗住去the mash tun 貪佢講eng ok 交流到
順手去whisky shop 尋寶

你應該熟過我
M's tasting room, 新發現

傻啦 我第一次去東京
只係問左唔少人

今晚encore d老地

邊隻？

呢支

今晚無人吹水

大家都飲緊

出左去食飯

今晚仲食左隻豬

野豬

我今年飲左兩三支多納單桶，呢支是好

Bid緊呢支
好緊張:

等巴打好消息 依支有性趣

想請教下溝highball係咪求其一款威士忌/梳打水/ginger ale都已經OK?

新手，最近接觸過highball發覺幾好飲，同埋屋企人好似鍾意飲威士忌想學嘢孝敬下佢

係 但我冇乜研究 highball 應該唔同牌子highball 都有d 唔同
highball 搵d 平威好la

貴既都係直飲好d

今日都幾靜 聽日開始去jp

睇怕靜到pk

我會負責睇檔

你無買wifi蛋咩？

去旅行仲上連登

Why not?

正

唔好咁啦

好耐之前飲過一隻有竹炭味既威士忌
唔記得日本定台灣買 有無巴絲知道係邊隻

你形容多d
個樽咩型？咩色標？有冇咩字你係記得？

睇下月中有冇機會去試

依家飲緊隻blackadder raw cask隻ben nevis都有

岩岩醒起漢子巴都去左tw

見到第一版有尋麥個名 好開心

有無泥煤味推薦

最好有層次 好似laga個隻咁
但又想試唔同廠

ardbeg 10

無人理我

奶油 花香我唔擅長

兩樣一齊既話 未諗到
睇睇bourbon cask既whisky

噤如果盲啖奶油味呢?

超級輕量peat
但入口好滑好奶油

中左
不過要同人分享

咩黎

twa嘅bunna ib
出左兩支，呢支蜂蜜標24年
另一支水果標35年
兩支都極高評價

PEAT 我又真係一般

其實係聞有輕微
飲係完全冇
我有朋友唔飲peat
都覺得呢支好飲

幾銀？

錢就唔好講啦

今晚唔想稔飲乜，求其抽支

呢支哥尼係咪酒辦?

都唔知算唔算
我為左個罐買左12 15 18三支細酒

好貴架

點解個尾 pepper/spicy好長之餘
可以有個sweet favour咁屈

呢支係好

介紹一支酒

三得利既silky
由當時三得利既首席調酒師為亞洲口味所調製的一款威士忌，
非常非常順滑，當中大帶非常非常輕的小小梅味和蜜糖，奶油味(非專業評測) , 不油膩，非常清新的一支威士忌，非常大的驚喜。

睇你咩叫好貴，因為ib單桶問題，所以如果好飲，好多時會炒貴左
35年果支應該去到3xxx-4xxx

睇名都知咩口味

咁先係高手

買左既話求買100ml
暫時依支係我飲既talisker最好

亂入,想問下點解而家無人飲brandy

有呀
我之前post左d干邑

比大陸佬炒貴左

係得20年係有呢隻味

我冇研究
不過你唔飲最出名果堆應該唔會好貴

等如你飲威一定要飲日威同老麥
一定貴

lm

你買幾錢?因為遲下我都會去日本,都打算買呢支

我入bar飲ge

巴打唔介意既話 開既時候pm我

我攞樽仔入

間bar得番1shot 聽日會ko埋佢

街難搵d wo

想請問下你地買酒係外國 好似MAXXEROFMALT 個D上網買? 定係去邊度買 小去旅行 香港買好貴

依家出國掃緊

一係出國買下
一係等香港某d舖特價
一係fb grp
一係托朋友出開國買

一係上網bid

bid你都要搵方法寄

同埋普飲基本款bid乜鬼

科大波魔有冇telegram

其實最平係fb gp

推一推

有冇巴打今晚會去

賣單唔洗10000 yen

ustmomore

想托朋友買枝響14
機場買同係出邊百貨買差價大唔大

響冇14wo

係東京買左枝多納18
11000yen好似唔係特別有著數

想打12

香港買好似平d

日威等其他巴打答
唔在行

巴打好鐘意多納點解唔買支日本single cask

我買左依支

信濃屋? 點解唔揀枝日本區特選/信濃屋/The Mash Tun

冇show出黎 買左支信濃屋包桶

講唔講得邊枝

新手，琴晚試左幾隻
之前飲過black label，chivas,真係垃圾黎，飲水好過

賽後評價:
(第一杯)Macallan 12 yo
無black label個浸臭膠臭火酒味，好香，好清(唔識形容)

(第二杯)Glenlivet 18
比起macallan少少辣,但係feel到係醇d,口感係feel到係"傑"少少，一飲落去首先係辣，之後feel到有好香嘅果味，再之後先係whisky味，反而macallan無咁多味夾雜(唔知係咪叫層次呢)，所以我先話好"清"

(飲macallan之後)Glenfiddich 12
呢杯係friend嘅，飲左一啖唔記得咩味，我記得浸whisky味係大過whisky少少

(飲macallan之後)Bourbon old-fashioned
呢杯都係friend嘅，errr，未係好識分呢類落左其他野嘅whisky

備注1: 個場係有得食shisha,完全影響我味覺嗅覺，令我專心唔到判斷

備注2: 以上全部有冰

總結: Black label and Chivas are rubbish. I would rather drink water.

我記得浸whisky味係大過macallan少少

Black label同chivas係blended，都係for加冰，個價咁平，睇口味啦

基本上都試左highland speyside d大廠，如果某個廠比較鍾意，可以搵多幾個年份試

高質留名

black label係有浸臭膠味，不過無人明我講咩膠味

放下，有時酒精感太強都會有

Highland 有邊隻
我google到speyside有Glenlivet, Glenfiddich, Glen Grant and The Macallan

我想問，係咪有一種飲法叫水割，即係加幾滴水咁樣？英文係點叫呢？(剩係知落冰係on the rock,屌其實加冰咪加冰囉，乜春on the rock姐屌)

同埋我見d咩whisky評審係1:1水同whisky比例去試，咁係咪最好？呢隻係咪叫水割？

呀無野了，我已經google到
Straight
Twice up
Highball
Mizuwari水割
On the rock

Dalmore, glenmorangie 都易搵到

有一加水方法係有時有d酒個酒精感好強，加滴水for聞香好d
我自己好少加水加冰飲

開頭飲唔慣烈，加水加冰好d
雖然飲威方法冇分對錯
但大部分single malt都係straight會試到最多野

亂入下
師兄係咪人行正途艱危不怕？

歌詞嚟喎⋯冇印象就當我冇講過 記錯人
威士忌喺shisha bar 甚至清bar 試都好難有好印象⋯個人寧願去whisky bar 試入門啲嘅whisky/whisky set

哦係咪重遇我往昔同窗
我唔係好識中文歌詞

不過本身sushi呢家野都係唔知想點，總之係唔適合配靚酒

其實shisha 本身好四不像⋯要headrush我去跑個400米唔好
威士忌一落坑就無止境 好多師兄弟都落左
btw 不管天陰天晴日

威bar飲個價比好多

唔怪得話 ob高年份好野唔益ib

依支caol ila 30年就算去jp bar叫都要諗過

飲落先fruity後peat &smoke
極有層次極複雜
超正

新有新好舊有舊好
舊有個壞處：貴

上面介紹ginger bar,我見佢有130蚊beginner set，又有intermediate set 250蚊左右

如果想飲返d類似macallan12,Glenlivet 18嘅質素應該飲咩set

所以舊去bar試過就夠

beginner多數12年以下
Intermediate就15-18

I am joining.

btw,估唔到呢d po都遇到
And no matter where we go(including LIHKG)

好抵

飲呢啲低年份嘅不如直接買一支 一千左右有交易而且周圍都買到 高年份先落吧試 啱心水再買

不過冇記錯佢地係做half shot，但三杯夠你玩好耐

新手去bar冇咁易中伏
試岩左廠再買好過唔岩飲

而且落ginger有人guide，有知識落袋，果百幾二百抵比，新手冇人guide會好慘烈

利申，非打手非員工，我都係客人之一

1000 左右飲左1杯唔岩飲會好慘

要戒酒？ 簡單 搞日一齊專飲難飲既威

支那士同約翰走佬可以試下高階產品，另有一番風味

約翰走佬依家d高階款係咪CP值奇低,
聽其他高手講舊版blend whisky正好多,
講緊60~80年代果d
利申: 紅,黑牌,支那士都無飲過

我自己覺得呢啲大廠嘅低年份唔會太有特色/驚喜 但係都唔會去到話唔啱飲
一千蚊到買支係屋企看門口 閒時同朋友摸下酒杯底傾計都幾好

留名

唔岩飲唔出奇
上面位巴打話頂唔順black label d臭膠味，就好明顯各人有各人喜好
大拿拿$1000支，飲開間廠嘅都要稔下，未飲過點會比$1000

多數都係睇左評論 再賭一賭
一係威士忌節試試佢
呢期手緊無錢買酒

對新手黎講，tn其實幾抽象
whisky fest都係要比錢入場
咁不如去bar

唔啱口味當然會發生 我一直飲開Glenfiddich 試飲macallan果陣都好唔慣 但係都唔會話完全入唔到口 不過都係睇返自己budget嚟飲 唔想洗太多嘅落bar飲當然可以啦

都唔係 皇家禮炮， blue label都算唔錯既作品，亦都唔係貴
舊威唔係個個啱飲，你想像下你呀爺同你食野既口味有幾大差距就知

大魔21點睇？
之前試過響17麻麻地，太甜

dalmore (speyside highland)都係sell甜身

飲過大魔15都還好

[帶定頭盔]
呢支應該會係今年mma出現，我覺得起碼有銀

(歡迎事後鞭屍)

lm
Btw 呢個abv唔會好hot 咩？對味蕾影響大唔大？

唔算，落喉好順，個after taste好出
係入口爆一爆姐

好飲？呢枝幾錢

6x 都唔辣 咁好!!??

好期待

香港我唔知有冇
暫時$900內

唔辣唔青
不過個尾嘅洋蔥味好出，唔知岩唔岩你地口味

汝亦知射乎巴打，小弟新手啱啱加咗你個tg gp 學野

洋蔥味咁刺激
但落喉順

係

甜豉油味都飲過 加埋洋蔥可以煮餸了

薑蔥炒蟹我都飲過

sor 你係邊位人兄
唔好咁講 大家齊齊學野

去完日本

飲到talisker 20 yo 1982 同 caol ila 30 yo 1983 依兩支真係神級

高年份caol ila
caol ila below 15年真係不了

反而奇怪係飲支舊talisker ib
仲以為類似地圖版咁高少少 peat風格

點知飲落都係似近代ob 咁

係咪開左好耐？

咁又唔知 純粹試下d舊既ib風格會唔會唔同

點知都咁

遲下去台灣 台北有咩舖頭比較多款同平
想買一支單一同一支調和

台北我只係識the malt 同後院

要一支blend? 點解?

飲開craft beer
威士忌等同飲100%酒精

有FD一齊去 買兩支
blended同single 各買一支
只係飲過日威 響12 想試吓蘇威

想買blended whisky 而又唔太差 可以試下搵compass box o個堆
不過我見香港機場4舊水 應該平過台灣d 地方

咁岩見到有大師教點飲威

咁你要試下 一支age過 islay whisky 既bourbon barrel 既craftbeer

佢會話你知唔係得酒精

呢條煩膠黎 一早block咗

一聽就知鳩噏啦，100%酒精

Blue Label, Royal Salute同Ballantine's 喱啲大Brand點睇

依類大牌子要品既話 真係要舊版/高年份先比較好

依個幾好 下個post放頭頁

有無巴打知道邊到有舊藍牌賣，之前見到一支大約$1800，會唔會太貴？

幾舊？

舊既意思係幾耐 唔同年代唔同價

佢問緊樓上位巴打想要幾舊嘅藍牌

哩幾日係台北行左好幾間，款就一間間，但唔係太平
慶醇、oakvine、橡木桶，仲有間豪邁威士忌未去

去左後院飲都幾好，多款而且d bartender會傾計得黎溝通到，係比較多人

agger，高階產品有質素，大牌子唔會拆自己招牌

嗰支無好似係無JW 既酒膽，好厚身，正

想問下有冇fiji whiskey

1980，1988，1990個類，各位巴打有冇見過喺香港邊度有得賣

係香港邊到可能有幾舊水架藍牌賣 有就好囉，不過想買舊架藍牌主要想係儲，買咗應該都唔捨得飲

oldest二千鬆都算合理

舖難d

不過我識人私底下放，睇下巴打你有冇興趣

CD-ROM留名；加兩張相大家enjoy一下~~

巴打 中間支auchentoshan係乜野cask

如果真係想買藍牌嚟儲 不如出去玩果陣留意下有冇King George V賣 香港賣緊四千尾五千頭 外國講緊三千五到有交易

Oloroso sherry~

等我問一下個朋友，有再add你

巴打，原來得返oldest，有冇興趣？

已tg

唔太算難搵

自己係79年出世，去開英國嗰陣專登買，350鎊。諗住下次升職，甚至退休嗰陣先開嚟飲鳥~

平買本命年酒

響開嗰邊買，豪埋嗰20% VAT 都重一定平過響香港，所以老虎都買~

另外有支G&M bottling (Old and Rare Series) 嘅 79 年 Glenlochy，都係收埋等退休飲~

我都未有本命年酒

有支ardbeg 1990

新手想試下飲
上水粉嶺個頭會唔會有啲鋪好介紹？

落港島啦 我住新界東都去港島

我1987
貴好撚多

新手除非身邊有朋友飲開
唔係嘅落一落bar先

飲過一次 想學下飲
人地介紹我飲黑牌blue label
想問邊到有得買同價錢？

黑牌紅牌百佳惠康都有啦 二三百一支
藍牌千五到 普通嘅威舖都有得買

學飲就唔建議依d 起手....

巴打有咩建議？

第一 睇咗第一頁啲資料學下啲基本嘢先
第二 落bar/搵酒友試下唔同廠10-15年到嘅酒 睇下自己鍾意咩風格同口味嘅威先
黑牌果啲blended 開party9飲就啱 用嚟學飲就無謂啦

黑牌都推？
佢一係就酒吧咁樣玩開
一係就水你

我個人覺得新手飲日威應該啱入口啲
不過呢幾年多咗人飲 貴咗好多

黑牌除左平之外真係無乜吸引力

不如直接試我啲18年

本命年我唔想儲ib
我目標係一支ardbeg single cask同m18

你免費開？

90後表示本命年價廉物美

唔好怪我直接啦神鵰俠 呢個post 你發唔到市㗎

如果你去ginger多數比3支唔同風味既威
有peat 既 威(laga or bowmore)
glendronach 12 (sherrycask)
talisker 10

飲完先決定追唔追都未遲

唔可以降低自己要求
ib本命年冇乜挑戰性

見過一支98年ardbeg single cast 一萬四

Cask手快打錯

儲緊錢買呢支本命年

overprice左

阿伯真係好很貴...1987嘅話都唔多敢想像係咩價...

隔離laga呢？ 90年代嘅大概咩價
想入返枝本命年

幾年前係英國威網見過有人賣 果陣1:13-14英鎊 賣1200連稅 扣返vat等於打個八折

英國買乜都貴
全世界麥卡倫賣得最貴就係英國

laga如果搵支double mature好平

實預左5位數去買

Ardbeg 198X年間唔係冇釀酒咩 除非你講緊8幾年入樽而唔係入桶開始釀啦

係wo，你唔講我都唔記得
唔怪得一直搵唔到
姐係連儲都冇得比我儲

買隔離少少嘅 Lagavulin 1987
平一皮以上

好在阿伯支1990 未算難搵加難買

laga唔要住，再稔下先

前前一間公司既ardbeg?
10年都成萬

果支guaranteed 10year飲過兩shot

有啲係196X年入桶 8X年間廠開返嘅時候入樽 但係呢啲真係收藏價值大大大過佢本身味道嘅價值 市面上仲有冇都成問題

有無平推介俾新手？

我記得上一手公司係轉左少peat
上上一手係整成點

望望頭一頁

太稀有唔識 有錢都買唔到嘅酒都係睇下算

而家飲唔落百幾蚊果D貨啦

當然，一皮真係唔太值
但有機會2，3百一shot唔係唔飲呀

係外國定香港試飲？有興趣

2年前whisky luxe

ardbeg laphroaig

邊有咁易
天時地利人和先咁既價2 3 百蚊1shot

二三百已經係半賣半送

近排飲左幾支伏協會
呢支其中一支

隻色咁淺嘅？
好似無乜味咁

應該係bourbon過Sauternes cask
但完全冇sauternes味
唔甜又唔香

淺色等於無味係一個超大既誤解

我啱啱開始飲 新手

色水係唔同桶同埋睇mature左幾多年姐

色水 唔一定同味有關既

但見到sherry cask 黑到唔透光o個d 呢就....

睇到呢句令我諗想laga 8

ginger下個月多event

今年whisky live個死人官網究竟幾時先會更新,
真係好懷疑佢班人係咪真係做緊野?

可能今年個倒酒動畫卡住左個網

起碼8月中先知info la 買定飛好d

如果計去bar飲嘅價
vip一定冇伏
上年伏係太迫，今年去左九展應該好d掛

vip比d珍稀威(羽生個類) 試 但貴d
想買vip記得8月1 搶

ps我買普飛

下個月買少支但飲好d

我等masterclass 咋

咁咪買少多一支

咁啱嗰日去泰國

試新野

你地去邊揾,唔係周圍揾到喎

巴打點睇

依隻幾多年

我都有支1987係office

路過想問，成日見到10年，12年，30年咁樣？
其實點解？釀左幾多年咁嘅？但有d印埋落支酒度，過幾年後個年份咪唔啱囉？
求指教

年份係計入個木桶既時間

入左樽就凍結左個時間 保存得好味道唔會改變
唔會話過今日渣支10 支 過20年變30 年

果堆常見有年份酒，其實係調和出黎，不過係同一間廠自己調配，裡面包含唔同年份嘅酒，如果佢標10年，係支酒入面最多係有10年酒，有可能用5年溝10年或者3年溝5年溝10年
如果酒標上寫有cask strength字樣再係10年的話，基本上你可以當佢係原桶10年酒出再入樽

個年份係講緊distilled同bottled個時段，只要d酒bottled入左樽，你就算放多廿年佢都只係10年酒

標10年 唔係 最少有10年既酒咩

係咩
咁姐係我一路都接收左錯嘅msg
改返改返

新手記錯資料，自膠

8年酒 完全唔似咁年輕 聞香好水果 入口唔辣 finishing 中長 smoke, ash 開始出
我懷疑過唔係bottled at cask strength, 因為冇標同埋酒精度算低 不過tony 話係cs 咁當然信老細

得45支咁少

包哂咁貴
HK whisky bars 枝Linkwood 都係60枝啫

好在 冇好似武器個堆咁垃圾

Chester Bennington \|/

Talisker n57

其實如果不是quarter cask, 即係無包曬全桶

幾多度？

想入呢支,知唔知邊到有

你係想要signatory嘅laphroaig 16yo
定係直情指定桶號？
如果你要指定桶號真係要睇彩數

唔洗指定桶號

我稔你上君酌/lovers/Rare malt問下可能會有

53.5

點睇 ？

雪利呢支大家點睇，想買黎試

唔好亂試
落bar飲啦呢支

對比起君酌,呢到算平

點解君酌咁撚貴,Glenfiddich 15yo, 700ml, $480 （原價$580）
我係澳門超市買支18yo先498mop

唔係邊度平邊度貴嘅問題

佢乜野地段呀。。。。 自己賺之如 舖租都貴la.......

kvl solist起伏好大

除非你好識睇桶號 質素可以大起大落
9 買可以好伏
去bar飲 起碼人地揀過。。。。。

你啱,買返macallan 12 穩陣

伏味濃

試新sherry cask不如買glendronach

飲埋支glendiffich 18yo,先再試glendronach

其實想入支glendronach 1995就真,見唔見邊到有?好少行酒鋪

有冇多啲資料呀專家哥哥 1995 話少唔少喎
賣得好貴嘅君酌酒館有呀 你唔嫌棄嘅去睇下囉

1995 單桶真係極多 係咪要是但一支?

呢個啊,係朋友到飲過覺得幾啱飲

又或者試完普款先試single cask 好d 既

日本包桶去日本啦

我11月會去大阪啊,就係想睇下港澳有冇
我怕去到關西又見到其他想買
好似單單可以拎1L返黎

其實唔一定日本桶都得

新手Lm

多納單桶我怕你入左先發覺唔啱口味 就比較麻煩
日本酒鋪都易搵到

唔好以為好易搵
要搵番桶號一樣係好難

尤其好像o個d

上whiskybase兜轉先囉

呢隻威X個網有

威紅?

Glendronach單桶多如繁星
除非你追開選桶嘅人/果個桶號

去 the Malt 記住搵 Daisy

巧打耳嘅waitress

有無巴打試過 SmokeHead, 感覺如何

睇左la 唔同桶號同 sherry cask 種類唔同

朋友，澳門烈酒先10%酒稅，香港收100%，咁解答到你嘅問題未？

呢位巴去開澳門買酒可以留意下泰豐超市

暫時見過澳門最多款(IB,OB係呢間), 關閘果邊都算幾多賣酒嘅鋪頭

筷子基那頭最多超市加酒鋪，包括泰豐。
不過要再平就D就要周圍行了

這支我六月買嘅時候355蚊
不過最後一支

其實想講ib 你最好飲過先好入

因為有機會係好伏

冇既話最好做多d research 先

正解

買左 Ardbeg, Old pulteny & 雀牌

雀牌 係用黎買醉

Pulteney, 開頭仲expect 會有濃烈嘅海味
飲落又未好試得出
不過都幾好飲
幾long last (我覺得)

無圖點討論(其實有2個女仔,唔知你講邊個)

你入到去 問下洪導 邊個係Dasiy

笑得好甜o個個

o個晚臨走拎左佢"挨居"

Ob 21?

33.134

12年咋

朋友嘅

買埋21 ma 無幾耐停產左

3好似就出

ardbeg

17年都幾好飲,雖然無想像中嘅鹹味

講開又講12 未飲過

係啊
我見朋友買左，諗下點氹佢開黎飲先
有冇人試過1或者呢支？

2 whiskylive試過 唔差

有無巴打試過以下幾枝

Glenfarclas
Linkwood
Deanston
Edradour

其實係有個女同事話想試, 想要 甜D, 無咁搶, 唔好有藥水

一間廠唔同作品都可以差好遠喎
AnCnoc 多納 嘅低年份ob 我覺得唔錯 再唔係日威銀彈攻勢囉

整支macallan sherry 12 算啦

請問大板有咩地方買ib whisky, 想叫friend 買但google d whisky bar 又唔似有一支支賣

咁樣會公主養成

macallan 都驚佢會覺得有少少搶

Glenmorangie Quinta Ruban

whisky lxxxxxx 有支provenance 10yr mortlach, 偏甜，聞落maple syrup 味好重諗唔諗下

樓上兩枝聽落幾好

去ginger試下隻linkwood包桶
值得一聞

Glenfarclas deanston edradour都係sherry出名
但基本款黎講，deanston12性價比同入口順滑度最好

linkwood就波本比較多，但linkwood唔平wo

香，甜，順
deanston 12冇得輸

多謝咁位意見

遲下帶佢去 Ginger 試下樓上幾隻再決定

唔係都$400 $500 咋咩？？？

linkwood好平喎

Glenfarclas都平ga
但如果去到巴打所講甜同冇咁搶
想係linkwood身上搵到就要洗d錢

始終後生波本都係較青較辣

啱啱學飲三個月左右
有時仲係唔係好分到干邑同威士忌
干邑飲得少啲,單單飲過人頭馬geh特級干邑同XO
可以點 ?

飲islay會唔會易分d

有啲飲威會飲到奶油味.
但飲威同干邑都飲到橡木味,我好亂

有冇人知北海道機場有冇日威買？

我覺得呢隻好好飲

好似台中酒廠先有

Glenmorangie lasanta 偉成賣448 買左支 味道唔太突出 所謂的orange飲唔太出 btw 支野拎iwc best single malt scotch 12years old gold

上次問酒廠d姐姐話keep住有出

起碼甜味差得遠？

你可以維基下威同干邑既原料同製造過程，有助了解味道既分別

兩隻都有 唔同威唔同味

試美國波本桶個d好多時都有奶油/牛油 咁既滑身感覺 我依1-2個月會研究一下搞個聚係買tasting notes所講既食物
大家再睇住tasting note咁飲睇下邊隻味似d

btw飲威唔會飲完有"威味" 唔知巴打明唔明

咩係威味 搶口麥香？
留名學野

要攪清楚喎巴, 你指台中酒廠係邊間?
我估你講台中係講南投臺灣菸酒,
但你圖果支係金車噶瑪蘭,宜蘭酒廠,
攪清楚,免得其他巴認知錯左

正啊

聽個巴打講去泰豐揾，雖然搵唔到我想要嗰支
不過好彩執到筍野

420mop,仲多兩隻杯用

但係呢支野....唔係好得

fine oak
你中伏鳥！
其實有sherry oak版本，都係送杯

就係冇 先咁講

隻隻變化好鬼大

唔係掛，我買戈陣都諗緊有冇sherry oak
不過見咁平又送杯，就買左
拎黎送禮啦咁
不過呢支同普通12年fine osk有咩分別？
普通12仲貴過佢

fine oak 係過三桶 bourbon & sherry
而sherry cask 係用得1隻
要突顯sherry cask whisky 風味 緊係sherry cask

佢普通版嘅sherry oak同fine oak 一樣價，但比我買呢個版貴

我想知你係基於咩原因去買呢支,
飲過覺得好正? 定係見佢平,又有兩隻杯送所以揀佢?

聽舖講 小心比人老點

我揾唔到心水嗰支
跟住有個女性朋友話fine oak甜啲，幾好飲
同埋平，有杯都係重點，屋企得兩隻杯

佢D 杯品飲算數啦
highball 用 on rock 都得既

我本身用開聞香杯，如果落冰有隻富士山杯
呢兩隻真係比屋企平時用

有時聽d sales阿姐尻嗡都幾有趣,
返正又唔會幫襯佢地, 呃完試飲就走

正如間糖水鋪係出名食擂沙湯丸，你買左窩夫

講起就好笑
有次去一田撞到sales 賣bunnahabhain 12
聽佢9UP 講山崎18去日本買都4500-5000
即係刻同佢講香港有得4000 有找 佢o 左咀

好開心，買返支sherry oak了，395mop咋
支fine oak今晚探朋友個bb，做順水人情

到時有機會開左兩支 自己比較一下睇下邊隻岩d

都啱，咁我買生果上去算

如果你鍾意淡口, 複雜嘅木桶味(已經算係比較好嘅形容詞), 可以keep返自己飲,
不過飲完覺得唔啱,想搵人接受你支fine oak都幾難

好唔好飲都係人地講
横掂買左睇下自己岩邊隻 話唔定fine oak 你鐘意多d都唔出奇

屋企越黎越多酒

今日第一次去 ginger

好野要識同人分享
(支fine oak就唔使啦)

可能性都幾低

同女同事去？

包

膠

我唔係好識飲，有比較都唔錯嘅
自我安慰中

左右手

Tony 介紹左枝 澳洲Starward, 聞& 飲 都有好明顯嘅焦糖味 想買

Deanstone 12樓上巴打無講錯, 滑 順 香 甜

仲試左 Glendronach 12, 都係聞落有好香嘅焦糖, 但無飲試就無 stwad 咁明顯

但聽聞枝starward 唔平 都$700 around

deanston12比女飲最好咖啦
送成支都唔用痛

唔可以養公主

比d甜頭佢姐

有無巴打仲有幫襯威紅？

你淨係同佢講要beginner sets??
有無講要咩口味?
新手表示未飲過beginner set

用送貨？

佢懶 係佢順豐送過黎既

唉好眼訓好想飲caol ila

比錢要入數？

一鍵留名

想飲余市12

遲下去日本單單可以帶一支返黎，帶邊支最好？
唔買日威好似有啲蝕

應該會去山崎廠買支300ml限定版
另外700ml唔知買邊支

咩黎？貴野

干邑

正確d講係雅文邑先岩

運費佢包?定自己比?

買日威仲蝕
依支過千 好似係

佢包
不過我係有舖幫襯到冇舖
唔知對其他人係咪都咁

我逐杯嗌
醒唔起有set

山崎，hakushu 18年

talisker 10 3舊

同佢講ma

澳門買talisker 10都係350MOP
$50就算啦
不過日威港澳買都貴好多

其實心思思想買響21

有舖時我都幫襯開

響我都幾鐘意 但而家個價就不了

依家買到返黎.唔飲轉個手都執千幾
千幾可以買到好多酒

轉個手點會執千幾....
有我就賣日威啦......

日威唔係炒威哂 係本身定價都高左.......

請介紹水魚

響21特別版我見成5000都有人買

老實講
你去日本個價隨時貴過香港

因為係舖ma

放唔到咁高呀

不過聽聞響多假酒

點解日本會貴啲？

想問平時分享瓶個樽係乜樽黎

咪玻璃樽囉

係覺得你地班香港人識炒
日本人唔識自己炒？

其實係邊種 邊到買？

我自己淘寶買

我對中國有恐懼

自己買左一箱台灣入

日本仔都識炒價

睇酒標係點la

其實台灣佬好多都係大陸有廠
係咪都消毒
冇乜所謂啦

就算咁

外國牌子中國製造 ok

中國牌子中國製造 不了

Link?

自己search 50ml 玻璃瓶都大把啦

話哂入落口 唔會淘寶

唔係膠同金屬就得....

【包邮 小酒瓶5/10/15/20/30/50/100ml 自酿酒瓶玻璃瓶白酒瓶药酒瓶】，点击链接再选择浏览器打开 ，或复制这条信息￥NI960Y03g7o￥后打开👉手机淘宝👈
This one ok?

我反而想揾之前有位巴打隻刻度杯

果隻係台灣某間酒專自己出
不過山崎都出過一隻，但個聞香功能普通

自己喜歡啦

買左機票九月勇闖 Islay

巴打有冇行程參考下

暫時冇 新手+未plan

有米

淡季同去轉日本差唔多

點解唔等feis ile

冇錢冇時間

我希望2047年之前去到

到時feis ile隨時太多人 平時去可能仲好

飛倫敦再轉機？

以我所知得Glasgow 有得飛 Islay

汝射巴正解
Feis Ile 一年前book 定差唔多 如果唔係等訓街

唔洗飛都得既 去得scotland緊係睇下景同再去其他地方

glasgow有得搭巴士 再坐船過去

我以前去scotland係 o係london坐過夜火車去

頭尾6個鐘 唔夠時間用

哦 話明過夜火車
緊係慳番住宿錢
9點LONDON上車
7點已經到inverness 之後上火車繼續旅程
仲要訓得好舒服

小弟當年攞埋單車

車廂有得放單車
而如果車廂爆左
單車可以交比有個人放上佢架車度
去到london 可以去指定地點攞番部單車 完全唔洗等

幾正

當年再轉火車1點到kyle of lochalsh 之後踩單車去skye 雖然踩左4-6hr
但原路一路讚歎d 景 人生無憾

我都想去，但今年啲假計埋遲下個日本旅行就冇哂，最快都要下年

有支macallan 18 yo 1995,2400抵唔抵屌？
買黎送比人

呢支點睇

93都係2400內，你自己衡量下

冇得試？

我揾左95好耐都揾唔到，揾到97同93
買左先了

好易入口

IB自己鍾意就得

香港有冇得買？
同埋都想買有蓋嘅聞香杯，依家用緊50蚊隻唔記得咩牌子嘅聞香杯
有時飲到一半要行開下，所以想揾隻有蓋嘅

我記得佢好似話係日本Aeon買嘅,
其實你想要個蓋,咪淨買個蓋囉,
淘寶買都係幾蚊個,順便買埋分享瓶
利申: 特登係caskells買左幾個蓋無用過

山崎果隻係咁，要上日本網睇

我通常由得佢，等佢聞香有變化

去左blackrock 個whisky event, 唔太buy 佢個selection... (其實衰窮啫)
不過有隻caol ila 15yrs unpeated 好撚正，whisky exchange 一支90gbp 但税要double

蓋? 其實普通o個隻caskells 有得買蓋

你問下舖頭

依支香港有得賣啦

聽講blackrock好難book,師兄應該識唔少高手

長期糧尾表示, 月尾窮, 買左枝明石混合, 有冇巴打試過係咪垃圾

咩selection？

支unpeated香港唔難搵

點解要買呢支?
利申:未試過明石, 不過覺得某d日威係幾好飲

純粹見佢平, 有隻更加平叫紅混合唔知咩黎

係
其實我有支明石single malt nas
冇咁差law

聽日澳門賭場有個Suntory Whisky Tasting
但我飲半杯就面紅
去唔去好 未去過

唔駛錢咪去

半shot面紅？ 有冇可能

咪係
睇下有乜先好去la

啱啱試左試40~50ml即面紅

祈禱 Ledaig 唔會咁快俾人飲貴

散得快姐
姐係睇落醉咗實際無事個啲

係,我試過同人飲,飲到人地嘔我都未有事
不過成日比人笑,話我飲少少就紅哂面

屌 咪睇下邊個笑到最後

不過依家講緊去個Suntory Whisky Tasting,我試兩杯就紅面
btw,
Hibiki, 12 Years
Hibiki, 17 Years
Hakushu, 12 Years
Yamazaki ‘Distillers Reserve’
Yamazaki 12 Years
Yamazaki 18 Years
Price: MOP 990+

如果ginger只係得一支
應該開左好耐，係我幫佢開苞

隻明石blended好難飲 得個辣／薑／辛味係特別出

不了

多謝巴打身先試伏
; 其實平時吉之島間唔中都有試飲,
唔係好明點解唔試左先買

其實 IB OB 貴酒平酒都主張試左先買

我都成日睇完酒評想試就買

有d酒如果岩價就唔稔
有時稔多一秒就冇左

依d係夠經驗先知

所以飲到咁上下
咩廠咩年份咩桶咩價都要記錄下
以防錯過荀野

呢層我唔驚 因為絕大部分靚野我都剩係負擔到喺bar 試

大家點睇水楢桶

好野唔一定貴，尤其單桶
岩岩出可能千鬆d甚至一千內
但miss左頭果轉，你下次搵返可能已經貴左一倍

希望我11月尾去會揾到

好似好吸引

貴少少都買

你係日本街頭見到的話，應該已經貴左一倍

咁去邊揾好？

唔會原價搵到

冇諗過會原價揾到
唔知邊到大啲機會揾到姐
支酒好似仲未出
如果我去戈陣就出左又比我買到就fat fat

如果我冇收錯風同記錯
呢支酒唔係係日本出

我比較想知香港見到會點

more more

你稔下當年山崎支sherry咪知囉

佢寫住product of Japan

支酒個標寫左750ml啦
再者，冇記錯個價錢係出美金

Product of japan係日本做
唔一定係日本推出

山崎炒到hihi支sherry都係係英國出
之後先回流返日本

真係又冇留意個750ml

仲諗住咁好彩
睇黎都冇咩機會買到
有都係炒上炒價

唔一定淨係得750ml
700ml都應該有
但以我認知應該唔係係日本出

其實聽聞個開售價係1000usd

波摩支水楢木

如果咁易係街貴少少就比你搵到
仲邊有得炒

1000usd,咁出到街1300-1400usd應該走唔甩

返到日本貴一倍啦

如果1000usd都好諗
2000usd就不了

太天真了

咁日本返到港澳又會貴多幾多 ?

5位數啦

1300USD已經5位數啦
你定你想講五位數USD

有米 未試過

貴多5位數港紙

試過一啖

我都想試一啖

一啖都係米子

唔開個支飲人地個支

新手試完white horse覺得幾鍾意
有邊種係差唔多味？

為銀包著想 向日威說不

水楢桶，你值得擁有

香港邊度買度caol Ila 15yrs unpeated
行左幾間都冇，英國訂食足100%税

sor 原來問過
ob 咋 但港島冇

有冇人覺得，人生要擁有一支水楢桶嘅酒

巴打留個tg

唔覺得 價錢好大部分去左製作難度同埋"depreciation" 度
味道我自己試過就ok 至少我唔會硬食炒價係為左擁有

返去整，thanks

wtsapp 問佢幾錢
應該平d

可能我有鋪收藏隱

機場見過

點解一定要水楢桶呢.....

前排先買左支蘇格蘭木桶finish

水楢桶珍貴
80年以下ge樹唔斬得
所以都幾想收藏一支

蘇木都珍貴啦
好似得好少威用蘇木整木桶
而且政府都限斬

最緊要都係飲完落肚見真章

啱啱去完台灣，見到fino Kavalan. 五千幾台幣，Sales 話好罕有，大家覺得點？

利申最後買左 solist sherry oak試下先，二千九台幣

咁你覺得有邊支係正到一定要試 ?

呢排鼻塞塞,飲威都冇feel

Single cask支支都罕
罕同好飲係冇直接關係

btw，巴打祝你好運

呢位巴打一定冇追post
不過我都祝你好運

琴晚飲到斜斜地

痴線，頭兩支都好正

其他未飲過，頭兩支真係
Glendronach戈支試過19年，21年我都想試

我反而鍾意支ireland

支多納呢桶好明顯refill左好多次
入口過份簡單

琴晚飲到斜斜地 [/quote]
其他未飲過，頭兩支真係
Glendronach戈支試過19年，21年我都想試[/quote]

你講緊單桶定standard年份？
單桶支支唔同

單桶支支19 年可以唔同 除非追桶號 但難

冇錯！！！！

single cask支支限定版
得幾百支 接近獨一無二
但得幾百支可以好難飲

btw glengoyne我都少見ib 覺得點

哥尼同問

可能個sales 係虎哥之流呢

唔似ob
但都少奶油
Nosing 少少咸
入口算順，finish nuts
果時已經少斜，所以唔係飲到好多
但同ob 15 18完全兩回事

仲有兩支

今晚飲caol ila 26yo單桶

thanks bro! bottled in 2014 同2016應該一樣呱

整緊telegram...

年份唔同就會有少少分別

Single cask 好飲你都難搵第二支

咁我搵利巴試下搵2016bottled 先thanks!
之前喺foxglove/blackrock 飲過，一試難忘

caol ila 利巴得閒tg我pls, 想搵CI15yr unpeated bottled 2016 thx

聽你地講caol ila unpeat,搞到我都買咗支

真係好正，係我飲過最好飲最smoky嘅威士忌，好過晒highland park 12,18,tobermory10
利申：新手，呢支係第六支，係第一次飲cask strength,感覺上只係辣少少，仲以為會酒精味好勁

留明

如果我講開麥卡倫40，你係咪又會買

那有錢你老母
Btw,我淨係鍾意飲smoky嘅威士忌

幾錢？買完15yr 再諗下呢支
laphroaig consortium of cards 18yr 好似幾正，但2.9k... 之前hnws 20yr laphoraig 都係1950咋…但搶唔到

我手持4支

1460,喺spirit safe 買

我搶到支wo 洗唔洗分50ml

laphroaig consortium of cards 反而我上網睇評價都係一般

巴打有性趣可以pm我既

酒精味勁唔勁睇下間廠整得好唔好
有d 5x% 都冇酒精味唔出奇
SMOKY 威試埋talisker 10

有peat 就ardbeg 10

我未試過飲peat islay威，你覺得下一支買talisker 18定caol ila 18好？

其實一般我都叫人試左先既 或者去下d event 1set試哂成間廠好似ginger黎緊d event
講煙味
talisker 18 其實唔太煙但飲就複雜d
caol ila 18冇飲過唔評論

另外bunnahabhain都係smoky野 但有支重煙版未開

Bunnahabhain 邊d比較smoky?

Bunnahabhain Ceobanach 買左未試 答唔到你

caol ila係islay黎講隻peat係偏向煙灰 ashy
islay入門bowmore同caol ila都係好選擇

葡萄支hnws 呢個價好reasonable 雖然望完佢個tasting notes 對佢隻lp16 有興趣啲

多謝巴打，但唔洗la, 總有機會買其他
應該唔會買隻lp coc... 太貴

支16好飲呀

哦 我講隻HNWS lap 20 ge
無興趣唔緊要既

直上talisker25 無死錯人

等緊下星一試舊版25 新版我就應該唔會買

新25 覺得佢 spicy and smoke 飲落去略為短 但就入口方面豐富d

talisker 25 依家好似近2000

而talisker 18 就近1000

想試talisker 其實ginger 下星一有tasting event 既

Talisker 18幾好 算幾值

新舊25整體黎講風格都相近，都係好海鹽牛油，以柔和為主。二千真係抵玩。

之前買左支macallan 1995 sherry oak，依家唔捨得送
依家送呢支有冇得諗，有冇人試過？

1300左右

macallan ib

有兩支，原本一支送比人，一支自己
依家飲左杯決定原埋另一支比自己

原來係clynelish

呢支Clynelish 我好似喺薑見過 未開封的

有冇 1997 M18 或者知邊度有

仲有支21yo

澳門見到有2488 mop，好似係間野最後一支

如果你覺得個價ok,你又會去澳門我再同你講邊間

其實買唔買得過？

同桶號?

佢o個支好似係sherry cask 深色d 冇記錯既話

價錢黎講冇問題
但好唔好飲答你唔到
因為同一間廠同一年distill同一年bottle嘅signatory 都可以有幾個cask，而且都係幾唔同
不過Signatory 扁樽個質素都算穩定

但送禮嘅話，唔係飲開送ib加clynelish就冷門d囉

我有枝，你有興趣?

問ib 好多時好難形容係點

支支唔同味

我見佢好似好多都係呢個桶號
睇下有冇巴打試過

咁唔冷門,除左macallan仲有咩係95年又係正 ?
我知glendronach有個px sherry cask正,但我自己都揾緊,除非又係有兩支

係威X睇到有95 glendronach 19YO,不過唔係PX桶好似又差啲

如果你送人揀返人地鐘意嘅口味, 假設我係收果個情願你收支好飲嘅都 好過有年份(95)但唔好飲嘅比我
利申: 9up, 送囡嘅你都係揀返有年份

Px 有px好
oloroso有oloroso好
冇話一定px好d

有年份又好飲點睇

因為呢支我飲過PX桶,未飲過oloroso桶
唔係平,所以都係買返覺得好飲ge

唔好飲嘅px多納我都有飲過

其實真係睇你送嘅目標係飲開咩

咁又真係冇話飲開咩

咁麥卡倫最好
唔飲都睇得

巴打你講中point, 好似你咁講px唔一定好飲d,
係口味問題, 例如咪嘈巴自己鍾意飲px(理論上應該偏甜), 唔代表人地鍾意(可能人地飲開波本花香)

我覺得oloroso仲比px甜

原本真係打算macallan,依家唔捨得

Fino 點睇
我個人幾鍾意 不過好飲嘅fino 桶可遇不可求
Ka Va Lan 唔講 比較易見嘅作品好似得 Auchentoshan Tomatin

巴打concept 錯得好緊要wo

冇話用乜桶就差d

送野你要知條友識既野去到邊先
你送支好野 佢唔識飲溝可樂咪又哂錢
與其係咁 不如blue label 算

你話佢係識d 既話 咪揀番岩佢口味既野

何必諗咁多

我上面講左，因為我單單飲過px桶，支野又唔平，所以呢支最好買返px

但你買返px 又唔代表 支桶有你expect 咁好飲wo

其實佢係sherry 種類甜d ge 又冇話個桶會甜d

今天入手

旅行買左返嚟，唔知幾時會開

而家先發現支宙斯laphroaig 16 出左半年有多，難怪搵唔到

你係vs JJ樹嗰位呵欠欠？

推下

指定ib不嬲唔易搵

係丫，所以唔搵呢支lu
開始mon住d ib laphroaig 希望搵到支decent 野

但好飲既都好快比人買哂

好少ib會咁，除非選桶
要儲嘅不如儲10年cs or舊版ob

咁無法旨喎，你哋又唔夠膽試，只會跟人口水尾，人哋話好飲嘅先去試，咁比人買曬先有乜出奇？

所以要儲經驗

咁又唔洗咁aggressive... 去到呢啲價邊有咁易扑鎚丫…
再唔係就好似hnws lp 咁，遲左留名已經冇哂

其實非選桶嘅ib，好少一開波就狂搶，除非價錢平

Caol ila 15 unpeated香港1200買唔買到

終於追晒post, 小弟都岩岩進入老威世界

岩岩你屎忽好正

如果得閒又有心情 可唔可以畫我個名bowmore

有緣再畫
最近心情不太好，連酒都飲唔落

飲酒心情先好
尤其飲到好飲嘅

如果心情好轉，開左枝NIGGA同你飲

心情唔好飲都好正

呢獲我同意呵欠欠
早排唔開心飲，成杯野好似唔同左味咁
根本冇心情去欣賞杯酒，戈陣時仲覺得如果飲埋戈杯係芝華士12就好，唔怕浪費

唔開心有唔開心嘅choice

Islay

小弟有支daily drink 系列
bunnahabhain ceobanach

準備開 開前問下有冇巴打想試
可以分 少少 50ml比你地試過 都係計番咁多錢 好過成支屌

AGGER 開心飲甜威，唔開心就Islay

有時唔開心飲whisky 別有一番風味，而且對某部份人黎講，捱落去就係靠杯酒撐住

好啊，我都想試

爆post 救世區

要既pm 我 依隻唔開太多份

呢段時間唯一飲過一杯 lagavulin 16，個人更加沉

咁姐係代表islay唔岩你唔開心果陣飲

ceobanach正啊，價廉物美

laga16

定係巴打覺得唔好飲咋

laga 16 性價比極高

好老實講

laga 係咁多間廠裡面

ob 支支完全冇伏

要做到咁都幾難

即刻飲返杯先，不過唔明點解唔開心戈陣飲
呢支我覺得開思考人生mode戈陣飲唔錯

咁講冇錯嘅…8, 12, 16 都飲過唔會話伏，但個人覺得支支都好普通
不過個個人口味都唔同